+++
title = "查看服务详情"
Description = "查看已创建的服务详情，例如：名称、类型、集群 IP、端点、容器组、YAML 等。"
weight = 2
+++

查看已创建的服务详情，例如：名称、类型、集群 IP、端点、容器组、YAML 等。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **网络** > **服务**。

2. 在服务列表页面，选择服务所在的命名空间。

2. ​在服务列表页面，以列表的形式展示了所有已创建的服务，并以名称、类型、集群 IP、内部端点、选择器、创建时间来呈现。  
	* **名称**：已创建服务的名称。

	* **类型**：
		* ClusterIP：使用集群内的私有 IP 来暴露服务，即服务只能在集群内部访问。这个类型是默认的服务类型。

		* NodePort：将服务的访问端口映射到每个节点的一个指定内部端口上暴露服务。在集群外访问这个服务时，通过 <NodeIP>:<NodePort> 来访问。同时支持 ClusterIP 的形式访问服务。

		* LoadBalancer：使用云服务的负载均衡器来暴露服务。同时支持 ClusterIP 和 NodePort 的形式访问服务。

		* ExternalName：通过 CNAME 将服务与 `externalName` 的值（例如：foo.bar.example.com）映射起来，此类型要求 `kube-dns` 的版本为 1.7 及以上。

	* **集群 IP**：集群的私有 IP 地址。

	* **内部端点**：集群内部节点相互访问的端点。

	* **选择器**：通过匹配 labels 来识别资源之间关系的表达式。
	
	* **创建时间**：服务的创建时间。
	
	* **操作**：单击 ![operations](/img/operations.png)，查看服务支持的操作功能。

3. 按名称搜索要查看的服务，找到后，单击 ***服务名称***。

4. 在服务详情页面，在 **基本信息** 栏：  
	* **基本信息**：名称、命名空间、标签、注解、类型等。查看部分名词解释：  
		* **标签**：Label 以 key/value 键值对的形式附加到各种对象上，例如 Pod、Node 等。Label 定义了对象的可识别属性，便于管理和选择。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新标签。
				
		* **注解**：Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息，便于外部工具进行查找。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新注解。
		
		* **会话亲和性**：(Session Affinity）是基于客户端 IP 地址进行会话保持的模式，例如第一次客户端访问后端某个 Pod，之后的请求都转发到这个Pod 上。如果没有设置此参数，服务向后台 Pod 转发规就是轮询。

6. 在 **端点** 栏，查看主机信息，例如 IP 地址、端口和协议、节点名称以及是否就绪。

7. 在 **容器组** 栏，显示了和当前 Service 相关的 Pod 信息，例如：名称、状态、已使用的 CPU 和内存资源、重启次数、可允许的操作等。单击每个 Pod，进入到对应的详情页面。参考[查看容器组详情]({{< relref "workloads/pod/viewpod.md" >}})。

6. 在 **YAML** 栏，查看只读的 YAML 内容：  
	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。
	
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。  
		
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		 
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
